安已不 54歲婦疑染伊波拉病毒 唔通真係講中咗？

衞生防護中心公布，今日(4日)接獲一宗伊波拉病毒病懷疑個案的呈報，涉事54歲女病人自昨(3日)起出現頭痛、暈眩、發燒、嘔吐和腹瀉，同日到瑪嘉烈醫院急症室求醫，隨即入院接受隔離治療，現時情況穩定。

防護中心表示，在接獲個案呈報後，中心立即展開流行病學調查，並安排採集病人的血液樣本進行檢測。病人的血液樣本經檢驗後，證實對伊波拉病毒呈陰性反應。中心會根據世界衞生組織指引安排病人於兩天後接受血液覆檢，以排除病人感染伊波拉病毒。

初步調查顯示，病人曾於5月27日至9月14日到訪剛果民主共和國金沙薩，期間沒有接觸不適人士，亦沒有到訪醫療設施或受影響省份，其同行人士和家居接觸者至今沒有出現病徵。

第一時間諗到呢個唔知咩嘅去睇睇！

細菌戰

證實對伊波拉病毒呈陰性反應。

自推5下

病人的血液樣本經檢驗後，證實對伊波拉病毒呈陰性反應。

驚閪咩
今日之後日日帶口罩
唔跟嘅藍絲感染死晒咪天下太平

我都睇到 negative喎
定還是有潛伏期?

false negative

全民防疫

哇，仲要等兩日後覆檢，咁呢兩日要帶口罩啦！